<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>喵医生</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 10:44:29 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2019 10:44:29 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>十八岁的噩梦</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生命很是脆弱&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;生命亦很坚强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2019年1月12日，一个18岁，皮肤很白，但面容清瘦的女孩因为盆腔大包快来到了我的科室住院，我见她第一面的时候，只见她面容痛苦却又很隐忍，腹部隆起且腹壁张力较大，像足月即将临产的孕妇，我很是震惊，然后我就问她为什么肚子都这么大了现在才发异常住院，她或许有点紧张，支吾着说不出来，我也没再问她了。充分了解了她目前的病情以后，我跟她的父母充分沟通了一下，妇女人都很好，也能很理解并配合诊治，我便开始了一系列的检查和治疗，发现盆腔一个20左右大小的囊实性包块，大量腹水，低蛋白血症，严重营养不良，第二天我便给她做了一个彩超引导下盆腔穿刺置换引流，取了一定量的腹水送病检，每天放3000左右的腹水，每天补20蛋白，但是奇怪的是她的腹水放着再生着，再生的速度极快，让我感觉不可思议却又找不出原因，就这样持续了1周，她的腹水仍然很多，但因此引起的症状比入院时明显减轻了，甚至有了笑容，这个时候她的腹水病检回示未见肿瘤细胞，我请示了我的上级主任后考虑不管是良性还是恶性建议可以先给小剂量化疗来控制一下腹水，与家属沟通以后，家属也同意，给予2次小剂量腹腔灌注化疗后，患者腹水较前减少，但仍然很多，后来再次经讨论决定直接行手术治疗，与患者家属沟通后同意手术。当所有术前准备就绪后患者突然持续高烧不止，最高体温达到40度，原因不明，精神也较差，我们再次陷入困惑，经全院讨论后我们决定将其转入呼吸内科进一步治疗高热。此时患者已入院近1个月，整个人看起来精神较差，瘦骨嶙峋，腹水还在持续再生，但已经引流不出来了，我似乎对其不抱希望了，而且她的整个病情考虑恶性可能性较大，我再次与她的家属深度沟通了一下，家属表示理解并能接受目前的治疗，于是转入呼吸内科进一步控制高热。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;痛苦的煎熬&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;念念不忘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;就在转入呼吸内科的那天，面目消瘦的小姑娘眼神似乎失去了光彩，看不到平日的笑容，有的只是一丝苛求，她一直注视着我，问我这边的医生会不会像我一样关心她，问我还会不会要她，看着她祈求、担心的眼神，我给了她一个坚定的回答，我肯定会把她接回去的，在那一刹那，她的眼中似乎看到了一束光，其实我内心是忐忑的，因为我心里也没底。在我离开呼吸内科的时候，我告诉她我会交代好一切，而且我也会经常来看她，如果有事她可以随时和我打电话，她似乎得到了些许安慰。时间就这样过了大概一周的时间，她的体温维持在37.5℃，再也降不下去了，她似乎比之前更瘦了，腹部仍有很多腹水，我再次和主任讨论了一下将她转回来行手术治疗，她特别高兴，似乎一下子又看到了生命的曙光，她告诉我她一点都不想住在呼吸内科，她天天都想着要回来，她想见到我，听到她的花，我瞬间泪湿了眼眶，有一种说不出的滋味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;峰回路转&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;生命再次燃烧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;转回来的第三天，我们就做了手术，术中发现腹水较多，盆腔一侧附件包块很大伴部分坏死，术中做了一个快速病检提示良性肿瘤可能性较大，与患者家属沟通了一下，考虑患者年龄较小，为她以后考虑，给她切除了患侧附件，幸运的是术后病检是个良性的包块，术后患者虽然体质差，但腹部伤口长的很好，而且出院的时候各项营养不良指标均恢复正常，患者吃饭及大小便均正常，走的时候她的面容红润，带着甜甜的微笑，回顾她将近两个月的住院经历，我露出了苦涩但欣慰的笑！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每个生命都很坚强&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;每个生命都值得努力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;病魔或许不期而至，但每个人都有拥有生命的权利，有些时候我可能对她不抱希望了，但是她的笑容给了我希望和对每一个生命的渴望，直到这刻我才意识到我必须要竭尽全力挽回每一个生命，让她们拥有本该灿烂的青春和生活，每一个生命都值得尊重！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年2月15日          LJN&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%B2%81%E7%9A%84%E5%99%A9%E6%A2%A6/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%B2%81%E7%9A%84%E5%99%A9%E6%A2%A6/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>小可乐长大了</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://gss1.bdstatic.com/9vo3dSag_xI4khGkpoWK1HF6hhy/baike/c0%3Dbaike92%2C5%2C5%2C92%2C30/sign=7a32890d3dd12f2eda08a6322eabbe07/0eb30f2442a7d933c94b0ca9a64bd11372f0010c.jpg&quot; alt=&quot;RUNOOB 图标&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%E5%B0%8F%E5%8F%AF%E4%B9%90%E9%95%BF%E5%A4%A7%E4%BA%86/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%E5%B0%8F%E5%8F%AF%E4%B9%90%E9%95%BF%E5%A4%A7%E4%BA%86/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
